<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://zhuhonghui54.github.io</id>
    <title>Pan</title>
    <updated>2020-04-20T03:17:27.927Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://zhuhonghui54.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://zhuhonghui54.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>总是写到一半的博客🐖 :-)</subtitle>
    <logo>https://zhuhonghui54.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://zhuhonghui54.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2020, Pan</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[新时代的自由思想]]></title>
        <id>https://zhuhonghui54.github.io/post/xin-shi-dai-de-zi-you-si-xiang/</id>
        <link href="https://zhuhonghui54.github.io/post/xin-shi-dai-de-zi-you-si-xiang/">
        </link>
        <updated>2020-04-20T03:11:41.000Z</updated>
        <content type="html"><![CDATA[<p>&lt; 或许他们本质上还是觉得性意味着自己占了便宜，两性关系从此就制衡了&gt; 蒋方舟《东京一年》</p>
<p>这是昨天看到的一段话，给我带来了极大的震撼。这是我一直没有意识到的问题，或者说是潜意识里就默认了男女性关系中，男性就是占优势地位的那一方。我不知道我为什么会有这样的想法，如果要究其原因可能就要论到哲学，心理学的范畴了，这里我们且不说。</p>
<p>在这里我只想说说我的一些认知的变化。大部分人小时候的世界是由大人构建的，从小大人就会像你灌输他们的价值观，你了解世界的资料来源也是来源于他们，但是当你慢慢长大就会发现大人教你的，他们不会去做；大人说的，在这个社会行不通。他们从小教我们：要努力读书，考个好大学，找个好工作，赚大钱。但没有多少家长会告诉我们读书的意义是什么，读书的意义就是考个好大学吗？考大学的意义就在于找个好工作吗？我们工作的意义就在于赚大钱吗？如果人人都赚大钱了，我们的钱又从哪里来，从地里长出来，还是国家给你开私人印刷厂。我们都知道“通货膨胀”的效应，如果我们都有“大”钱了，我们的“大”钱就会变成“小”钱，当“大”钱不“大”，我们又该怎么办，埋怨社会？埋怨政府？当整个社会都充满了这种扭曲的价值观，我们还有什么理由去说别人为了赚钱而不择手段，大家的目的都只有一个“赚大钱”，凭什么不许别人“弯道超车”。</p>
<p>这种价值观的影响不止如此，从各种裸贷事件爆出，越来越多的公司的“996”政策，为了流量与人气各种低下限的直播,短视频等等，究其原因不就是为了赚钱，为了能在大城市“出人头地”，牺牲一点色相，健康也没有什么吧，只有有钱了，一切都有了。“十年戒马心孤单，退隐江湖归深山”找个老实人退隐山林，男耕女织，岂不美哉。</p>
<p>裸贷在大学里这样流行的原因一是由于银行退出大学生信用卡办理市场，二是大学本就是一个小社会了，父母从小就叫我们像钱看齐，当我们碰到有钱人就会滋生羡慕，虚荣的心理，如果我只要脱脱脱就可以和他们过的一样，用有得到总会有牺牲来安慰自己，心理上过的去了，不就一下飞上枝头变凤凰。</p>
<p>“996”的出现，不止在于公司的原因，还有一部分原因在于那些为了工作牺牲了自我时间的人，就是这些浑人搅乱了这一潭池水，如果有人乐意占有自己的休息时间工作，发同样的工资，老板从节省人力成本的角度来考虑，自然要求更多的人来做到，会不会有人不愿意做，自然是有的，这一部分就被踢走了，为什么说是一部分，因为贯穿了中国两千年历史的儒、道、释思想就提倡我们“忍”，“韩信忍胯下之辱而终以封王拜将，勾践卧薪尝胆而以三千越甲吞吴”，中国人骨子里还是充满奴性的，没办法，总不能“我以我血荐轩辕”吧，毕竟好死不如赖活着嘛。</p>
]]></content>
    </entry>
</feed>